若缺乏政府補貼，業界指300間地產代理或倒閉

地產代理業界聯席會議召集人何潔芝指，疫情下一手物業銷售近乎停擺，二手物業銷售亦因未能「睇樓」而大受打擊，不少地產代理公司要暫時關閉，並要求員工停薪留職，全港6900間公司，近4萬名從業員生計受影響。房地產代理業聯會榮譽主席郭德亮指，雖然本港一手樓成交量近日回升，但業界一般要3至6個月後才能收回佣金，若缺乏政府補貼，相信至少300間地產代理會因疫情而倒閉。

經民聯立法會議員梁美芬指，不少地產代理公司是1人小型公司，僱主同時是自僱人士，無法受惠於政府防疫抗疫基金下的保就業計劃，促請政府盡快推出第3輪防疫抗疫基金，向每間持牌地產代理分行發放一次過8萬元補貼。

無知一問，佢哋賺到仆街個陣有冇嘔番d出黎？

稅都唔知有冇交啦

呢d垃圾吸血行業趁早執柒左佢啦

連登有班屌撚日日post破頂成交, 邊到黎倒閉姐

輸打贏要

屌！一間放賣13台客搶買都話無生意？？咪撚扮嘢要政府送錢啦

唔係有肛需咩
用aa狗點會無野做, 一定係佢地唔識湊個客, 抵佢食蕉

兩回事黎架喎
價高唔代表成交高 放盤少咪會囉
同埋香港樓市價爭得幾多
最多咪跌左10% 佣金會爭幾多？

利申支持啲吸血代理執一半 香港唔需要咁多

執晒佢

收完8萬咪即執
佢都係想咁姐
賺盡又唔見你派俾納税人？？？

又話搶樓嘅

唔係好好景咩

所有成交都要上田土廳，應該冇得唔交稅掛

ccl係咁升。。

一個地區同一間公司既地產鋪都3-4 間

無理由架，樓市咁好，升升升

同正苦有利益關係，又幫